
        %this tex file was auto produced from TEI by lombardpress-print on 2022-03-02T09:46:19.669241-06:00 using the  file:/Users/johnsonm/Sites/reginald/Notandum/diplomatic.xslt 
        \documentclass[twoside, openright]{report}
        
        % etex package is added to fix bug with eledmac package and mac-tex 2015
        % See http://tex.stackexchange.com/questions/250615/error-when-compiling-with-tex-live-2015-eledmac-package
        \usepackage{etex}
        
        %imakeidx must be loaded beore eledmac
        \usepackage{imakeidx}
        
        \usepackage{reledmac}
        \usepackage{titlesec}
        \usepackage [latin]{babel}
        \usepackage [autostyle, english = american]{csquotes}
        \usepackage{geometry}
        \usepackage{fancyhdr}
        \usepackage[letter, center, cam]{crop}
        
        \usepackage{color}
        
        \geometry{paperheight=10in, paperwidth=7in, hmarginratio=3:2, inner=1.7in, outer=1.13in, bmargin=1in} 
        
        %fancyheading settings
        \pagestyle{fancy}
        
        %git package 
        \usepackage{gitinfo2}
        
        %watermark
        \usepackage{draftwatermark}
        
          %\SetWatermarkText{Draft}
          %\SetWatermarkScale{.5}
          %\SetWatermarkAngle{0}
          %\SetWatermarkVerCenter{1 cm}
        
        
        %quotes settings
        \MakeOuterQuote{"}
        
        %title settings
        \titleformat{\section} {\normalfont\scshape}{\thesection}{1em}{}
        \titlespacing\section{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{12pt plus 2pt minus 2pt}
        \titleformat{\chapter} {\normalfont\Large\uppercase}{\thechapter}{50pt}{}
        
        %eledmac settings
        \foottwocol{B}
        \linenummargin{outer}
        \sidenotemargin{inner}
        \numberlinefalse
        
        %other settings
        \linespread{1.1}
        
        %custom macros
        \newcommand{\name}[1]{\textsc{#1}}
        \newcommand{\worktitle}[1]{\textit{#1}}
        
        
        \begin{document}
        \fancyhead[RO]{Notandum on the Trinity (in Reginald of Piperno's hand)}
        \fancyhead[LO]{Thomas de Aquino (?)}
        \fancyhead[LE]{0.0.1-dev+dev+\gitDescribe}
        \chapter*{Notandum on the Trinity (in Reginald of Piperno's hand)}
        \addcontentsline{toc}{chapter}{Notandum on the Trinity (in Reginald of Piperno's hand)}
        
    	   
    	\beginnumbering
         \section*{Oxford, Lincoln College ms lat. 95, f. 73v marg. ext.—73v in calce} 
		\pstart
		
		\ledsidenote{\textbf{1}}
		 \\ - ¶ Notandum quod circa fidem trinitatis errauit arrius · et \\ - sabellius. Nam arrius induxit pluralitatem essentie · \\ - Sabellius uero abstulit trinitatem personarum. Et ideo cum lo\\ - quimur de trinitate; uitare debemus omnia nomina que aliquam \\ - occasionem prebere possent errori istorum.\\ -  Aggrauauit \\ - autem arrius errorem suum in quattuor · secundum quattuor que po\\ - suit · scilicet · aliam esse essentiam patris et filii et spirituS Sancti · \textcolor{red}{Item} dissi\\ - milutudinem · Inequalitatem · et negauit simplicitatem. Et propter hoc uitanda sunt 4or nomina istis correspondentia · scilicet · diuersum · quod importat diuersitatem essentie · diuisum quod repugnat simplicitati · Alienum quod \\ - tollit similitudinem · dispar quod tollit equalitatem . debemus autem dicere · unum · simplicem · similem equalem . ¶ Sabellius uero · \textcolor{red}{p}  auferens trinitatem personarum · dixit unam esse tantum personam \textcolor{red}{in} diuinis · et quando uult est pater· quando \\ -  uult est filius · et quando uult est  \textcolor{green}{spiritus Incomplete final s for 'spiritus' (rendered here and above with a capital 'S') }  Sanctus. Et sic circa hunc errorem 4or posuit· Nam primo tollebat communicabilitatem nature diuine · secundo realem pluralitatem personarum · tertio ordinem originis · Et quarto \\ - consociationem patris et filii · que est per amorem. Et ideo debemus uitare nomina correspondentia istis quatuor. Et primo illud nomen quod importat incommunicabilitatem nature diuine · scilicet · singularem . Unde \textcolor{red}{cum} natura \\ -  diuina sit communicabilis · predicamus ibi \textcolor{red}{plurr} pluralem ·  secundo uitamus illud nomen quod \textcolor{red}{importat} tollit realem pluralitatem personarum · scilicet · unicum  · et predicamus distinctionem · Tertio uitamus nomen quod tollit ordinem originis \\ - · scilicet · confusum seu confusionem  · quia confusa sunt que sunt sine ordine · et predicamus discretionem  · que quemdam ordinem importat. Quarto uitamus nomen quod tollit consociationem · scilicet · solitarium seu solitudinem · \\ - et predicamus consonantiam · que est societas amoris qui est spiritus sanctus. 
		\pend
	 
    	\endnumbering
     
        \end{document}
    